我用劉細良既proportionality同大家解釋點解拆鋪有問題

長話短說只寫重點

當大家認為中學生手無寸鐵而被開實彈既時候認為呢個係不合比例既武力

點解會容許自己人對於無實質打壓過示威者既鋪頭進行大規模既破壞

希望大家用返對等既方式理性思考，如果認為對方唔用實彈係可以有其他選擇，係咪自己人都可以在拆鋪以外有其他更符合proportionality既行動

字太多會阻住大家睇其他資訊，完

1/10

2/10

3/10

4/10

who? 無人識佢啊

5/10

中資=國家企業=原罪

唔識可以去睇
唔好講到一個開直播有幾萬人睇既評論員如無物
佢唔係大台但我唔相信幾萬人睇既評論會毫無參考價值?

理性思考 唔係暴徒 係抗爭 係革命

細良話過冇大台好亂 你係咪要組大台？
拆咪拆囉 革命係咁

你係咪啱啱放監

你當攬炒係講講下？

算吧啦 過咗幾個月仲提呢條友

咁之前買麥當奴飯卷果班家長未傻鳩?
而家老麥係全中資 比中資買起左
下次去老麥不如直接入廚房搶包食啦

現實係中資太多 要搞晒所有中資=無差別攻擊
如果你覺得咁樣對香港示威者個形像係好未繼續做
做到人權法案都過唔到, 制裁唔到果班高官同警隊

佢地跟本唔在意你地搞中資鋪頭
佢地只在意自己有冇得同老婆仔女去美帝享福

360同明創優品？
出面人唔知頭唔知路 當晒示威者去搶野

原罪=要拆鋪?
呢種諗法直接跳過左中間所有思考
等於因為佢係示威者所以就要開槍殺左佢
proportionality既意思正正就係要大家理解比例上既對等
最簡單既例子點解拆鐵會少咁多人反對因為黨鐵既錯遠遠大過一般商鋪

push

你睇返我果段先(其實已經打得好簡短)
我話左係一d冇實質打壓過示威者既鋪頭

情況好似黑社會打示威者
示威者私了唔會有人嘈
但有個師奶行過講兩句廢話就比人殺左
你覺得咁樣係對等?
換落鋪頭度都一樣

未自推夠10次繼續
6/10

？唔知咪整文宣整到人知為止

屌你用開槍殺人黎同拆舖比
同埋可唔可以講下點樣跳過左中間所有思考呀？
國企賺緊香港人 呢啲就係維穩費既來源
共狗就係用呢啲錢黎請元朗黑幫打人同福建幫斬人

識唔識又點

講得有理點解唔聽下?

不完美 可接受 有改善空間

推

劉匪 完

有道理就唔使show佢個朵出嚟啦

你講緊國企賺錢...果d已經係間接左幾層la
再推展落去係咪所有店鋪職員都係幫兇?

又再按咁樣既講法一般人交稅都係助長緊
咁點解唔係罷交稅直接抵制政府
或者唔係去鋪頭係去國企office抗爭?

而家唔係講緊唔使懲罰佢地
退一萬步唔講image淨講效率
都應該有好多更直接既方法同更合比例既行動

關咩事 講埋個名出黎有罪?

建議以後有任何觀點唔好再提佢個名 反而降低咗篇文嘅說服力

7/10

成班一聽到係劉細良就ban9人，同班無腦藍絲有咩分別啊

最直接方法咪拆鋪唔比佢開檔囉

拆鋪的確唔好睇
但問題係而家D企業跪哂大陸
咁手足都要展示決心俾其他企業聽
你向大陸跪低既話一樣會有同樣既代價
某程度上，跪大陸打壓示威既鋪本質都係欺善怕惡
咁而家係要佢地付出代價
咁樣做好似誰大誰惡誰正確
但...而家係亂世

可以唔洗掛個名出黎，明眼人一睇就知邊個會講，掛咗名出黎反而會陷佢於不義同大台陷阱之中

不過我都認同用比例去反映唔同既錯，錯在支持極權應該點，錯在賣香港人又點，錯在反人道立場又點，之類

你冇野下話？ 仲聽細良條太監講野？

出面有個po講連登開始遠離民主
都比人瘋狂挑機
好慘
我唔介意人批評劉細良
因為我都唔係佢fans
但當d人見到d po講有傳中共消息乜乜乜又會熱烈討論一輪既時候
心諗

劉細良叫唔好再嗌光復香港 時代革命
之前仲要話勇武派本土派係鬼

而家唔係話拆佢地係錯
但好多野 係要有過程
有個程度慢慢要遞增
好似啲藍店，你唔一定要打爆佢間鋪先收到佢皮，好簡單你組人係出面唱尻佢，趕佢客，或者入去將佢啲打唔爛既貨掃晒落地要佢執餐死既，佢都已經做唔到生意啦
呢啲對佢既傷害唔細但做出黎又唔難睇
或者好似元氣全民食薑都好好睇但又好大影響架

雖然我地係進入左激進既抗爭之路，但唔代表我地要將自己狂暴化，我地係可以唔需要諗外人點睇，明既就明，但有得簡點都想多一個人明得一個
政府再加壓，我地再升級，咁先係路架嘛！
你諗下而家已經完爆間鋪，當政府再加壓果陣我地點樣再升級？
係咪殺藍絲？燒佢全家？

大家真係要諗下

我唔係好同意
首先 類比錯哂
以上呢幾個集團做嘅野 你同我講係師奶講兩句廢話嘅level？
美心太子女公然喺聯合國發放fake news 差啲搞冧成場運動
黨鐵配合港共/黑警/黑社會 未有盡到為市民服務嘅責任 妄故市民生死
優品福建幫白衫我諗我都唔洗多講

第二 你define實質打壓做physically傷害
我唔係好認同呢個前切
打壓可以有形 可以無形
跟你個前提嘅話 我哋唔應該反對中共 因為中共冇搵解放軍打我哋

只不過想提下樓主 有好嘅觀點唔使用其他人嘅朵嚟增加說服力 反而顯得唔自信
同埋劉細良並唔係你想像中咁受歡迎

同意，下次要改善

一個過氣唔識分析既廢物都提？呢條撚樣一開始叫人唔好嗌「光復香港」添

拉

我舉一個例子
比起拆左間鋪

將d時間拎去幫襯另一間鋪&宣傳

已經達到
1. 令佢冇生意 +
2. 幫到其他鋪 +
3. 0風險 +
4. 賺到image

當然可以仲可以有其他例子

拉

樓主最錯以為連登仔係唔會因人廢言

錯認所有聽眾係理性思考。

樓主不過唔係自己諗既就落citation，

不過proportionality 之前都有post 講過

破壞商舖請合乎比例原則

唔明點解果個人歡唔歡迎會變成重點
即係天琦講既野就一定要聽
同路人A講既野就可以拋落垃圾桶?

我quote佢個名因為佢係提出proportionality既概念(當然或者唔淨係佢一個)

如果大家都係企同一陣線但講野係有分份量既話
不如每次出po都話係梁天琦同我講叫大家聲

係 下次寫係 梁天琦同梁繼平 寫信比我叫我spread開去

8/10

9/10

10/10

樓主5d答巴打問題

答其他巴打果陣答過一次la
咪話我文首已經打得好簡短
你睇多一次
係講緊一d無實質打壓過示威者既鋪頭

你咁問得即係未理解乜野叫比例
二坡坊出到刀同棍咁去私了咪合乎比例
呢個係一路都無大爭議

無實質打壓過示威者既鋪頭
福建幫個啲咩嚟

我無講過福建幫果d唔拆得wor

成篇文好短好簡單
就係比例性

你係咪理解錯左

有打人、實質對示威者有嚴重傷害->拆鋪
抹黑示威者/篤灰->罷買
其他無表達立場->正常買賣

搞 中旅社 民建聯 工聯會好過

知唔知劉細良唔認同 光復香港 時代革命？

其實都係文宣跟進就得

參考下面po內文
屌哂你地 到底你地分唔分到咩叫出賣港人 咩叫政見唔同

其實樓主無話唔拆得，只係提醒唔好係又拆唔係又拆。其實近排都見到好幾個呢啲post，如果連登入面都有懷疑，我相信外面會仲多人有異議。我覺得之前提議過裝修完要寫罪狀同埋集中對付某幾個品牌先都係易啲令人接受嘅辦法。接受嘅先再考慮擴大目標啦

效果已出，專攻返黨鐵同政府機構

咁樣亦都係有效分配自己人既資源
有一千間鋪跪就算你想拆都無可能拆晒一千間
再者依家拉一個少一個
一定要去搵更有效率既行動黎對應

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

?
同上一個回應有咩關係

文宣要做多D

pish

拆鋪其實係恐嚇性行為嚟
應該用嚟阻嚇嚴重嘅行為
否則罷買就可以了，最多喺出埋噴下野貼下memo

有原罪就要拆人舖?
即係你同意蒙面被人判一碌好合理????

唔該反省下

即係唔係人講你就要認同
有道理就聽 思考下
唔係人話係你就話係咁冇腦

去聯合國鳩up 抹黑公民抗命 依家打擊翻佢d鋪頭佢盤生意 算唔算合比例？
講緊美心

你又邊位? 又冇人識你又冇point 收啦

你知我知邊個知?

夠無人識你啦

有道理

控

短期或者係
但呢個絕對係長期戰
特別係大企業
拆鋪又好冇生意又好
一兩個月都一定餓佢唔死
所以一定要搵可以長期化做到既野

開放討論
只要唔係一言堂
而係集群眾思考
個運動先會進步得快

佢話搞黨鐵 仲不如搞黨鐵高層
反正依家班股東同職員都無份話事 點搞佢地都係照做
損失再多錢都唔會搞到決策個班撚樣

都係
點解果陣傳高層驚政府爆沙中線所以跪
正係因為影響到管理層
拆左個站就算冇業續都好
董事酬金可以照出
然後下年加價或者直接叫政府射比佢

無錯啊 你搞黨鐵佢錢少左 損失係班股東同市民冇車搭
搞決策個班人先阻止到佢地再完全配合警方做野同先會驚
首先就貼班撚樣街招 數臭班撚樣做過乜衰事 仲可以拉埋沙中線黎講 當然有更激進手段就自己諗方法搞啦

This is a war, 打仗啲士兵會唔會諗敵人嘅武力同自己是否對等?

又係佢 我唔buy 佢個套
美心長女咁九大影響力 重去埋聯合國 道歉都冇喎 每日重賺香港人錢 吊呀

練書法都ok

說服他人不外乎威逼利誘

藍舖我地係打唔哂
但可以做既係透過裝修紅/黑舖(威逼)令佢地轉投我地

事實上藍舖又係咪有必要escalate到要用紅/黑舖既規格招呼？
搞死藍舖唔會增加我地既力量，但係令佢轉投係會

基本上如果藍舖冇逼害大家既話可以唔理，利用黃店鏈利誘佢地
佢地見有著數/繼續藍落去冇著數自自然然會痴埋黎(利誘)

用戰爭會更加容易解釋
軍隊就係對準目標
殺對方士兵、摧毀軍事設施、物流設施
幾時會見軍隊走去拆人街d鋪?

我係弱者請保護我。 一定係咁除非唔係

您(or細良)用人命同死物比較

收皮啦天真系

你做乜佢都可以搵個、作個「合理理由」岀嚟打尻你，仲停留係畫面呈現唔好睇、失民心呢d垃圾point